## 學術界

  - [錢煦](../Page/錢煦.md "wikilink")：美國[加州大學](../Page/加州大學.md "wikilink")[聖地牙哥生物醫學工程研究院院長](../Page/聖地牙哥.md "wikilink")，美國國家科学獎，美國家科學院、工程科學院、醫學科學院、文理科學院等院士，臺灣中央研究院院士，中國科學院外籍院士。（醫科畢業）
  - [劉翠溶](../Page/劉翠溶.md "wikilink")：[中央研究院副院長](../Page/中央研究院.md "wikilink")、中央研究院院士
    （歷史系畢業）
  - [李歐梵](../Page/李歐梵.md "wikilink")：香港中文大學教授、中央研究院院士 （外文系畢業）
  - [李德財](../Page/李德財.md "wikilink")：前中央研究院資訊科學所所長、中央研究院院士。（電機系畢業）
  - [李亦園](../Page/李亦園.md "wikilink")：中央研究院院士，人類學者。（人類系畢業）
  - [李羅權](../Page/李羅權.md "wikilink")：
    行政院國家科學委員會主任委員，中央研究院院士，前中央大學校長。（物理系畢業）
  - [李遠川](../Page/李遠川.md "wikilink")：中央研究院院士。（農化系畢業）
  - [李遠哲](../Page/李遠哲.md "wikilink")：前中央研究院院長，美科學院院士，美國家科学獎，中央研究院院士，1986年諾貝爾化學獎得主。（化學系畢業）
  - [李遠鵬](../Page/李遠鵬.md "wikilink")：中央研究院院士，教育部第一屆[國家講座](../Page/國家講座.md "wikilink")。（化學系畢業）
  - [李克昭](../Page/李克昭.md "wikilink")：中央研究院院士，前中研院統計科學研究所所長。（數學系畢業）
  - [李鎮源](../Page/李鎮源.md "wikilink")：中央研究院院士，蛇毒專家。（台北帝大醫學部畢業）
  - [林榮耀](../Page/林榮耀.md "wikilink")：國立臺灣大學醫學院生化研究所教授、中央研究院院士。 （藥學系畢業）
  - [林聖賢](../Page/林聖賢.md "wikilink")：中央研究院原子與分子科學研究所特聘研究員兼所長，中央研究院院士。（化工系畢業）
  - [葉公杼](../Page/葉公杼.md "wikilink")：[美國國家科學院院士](../Page/美國國家科學院.md "wikilink")、中央研究院院士、舊金山加州大學教授
    （物理系畢業）
  - [詹裕農](../Page/詹裕農.md "wikilink")：[美國國家科學院院士](../Page/美國國家科學院.md "wikilink")、中央研究院院士、舊金山加州大學教授
    （物理系畢業）
  - [莊炳湟](../Page/莊炳湟.md "wikilink")：[美國國家工程學院院士](../Page/美國國家工程學院.md "wikilink")、[喬治亞理工學院電機系講座教授](../Page/喬治亞理工學院.md "wikilink")、[IEEE](../Page/IEEE.md "wikilink")
    Fellow、中央研究院院士。（電機系畢業）
  - [孟懷縈](../Page/孟懷縈.md "wikilink")：[美國國家工程學院院士](../Page/美國國家工程學院.md "wikilink")、中央研究院院士、[史丹佛大學電機系講座教授](../Page/史丹佛大學.md "wikilink")、[IEEE](../Page/IEEE.md "wikilink")
    Fellow、Atheros通訊公司創辦人。（電機系畢業）
  - [周芷](../Page/周芷.md "wikilink")：[美國國家科學院外籍院士](../Page/美國國家科學院.md "wikilink")，前冷泉港實驗室傑出終身職科學家，阿拉巴馬大學教授，不連續基因發現者之一。（農化系農產製造組
    (現為生技系) 畢業）
  - [沈正韻](../Page/沈正韻.md "wikilink")：中央研究院院士、哈佛大學遺傳學教授。（植物學系 (現為生命科學系)
    畢業）
  - [黃秉乾](../Page/黃秉乾_\(分子遺傳學家\).md "wikilink")：中央研究院院士、約翰·霍普金斯大學生物系教授。（農藝系畢業）
  - [黃周汝吉](../Page/黃周汝吉.md "wikilink")：中央研究院院士、約翰·霍普金斯大學生物系教授。（農藝系畢業）
  - [黃進興](../Page/黃進興.md "wikilink")：中央研究院院士，前中央研究院歷史語言研究所史學組主任。（歷史系畢業）
  - [梅強中](../Page/梅強中.md "wikilink")：美國麻省理工學院教授、中央研究院院士。 （土木系畢業）
  - [毛河光](../Page/毛河光.md "wikilink")：美國國家科學院院士、中央研究院院士。（地質系畢業）
  - [沈哲鯤](../Page/沈哲鯤.md "wikilink")：中央研究院分子生物研究所特聘研究員兼所長、中央研究院院士。（化學系畢業）
  - [施敏](../Page/施敏.md "wikilink")：國立交通大學電工系講座教授、[美國國家工程院院士](../Page/美國國家工程院.md "wikilink")、中央研究院院士。
    （電機系畢業）
  - [蔡振水](../Page/蔡振水.md "wikilink")：美國加州大學爾灣分校電機工程系資深教授、傑出教授
    （1991年－），中央研究院外籍院士。（電機系畢業）
  - [王瑜](../Page/王瑜_\(科學家\).md "wikilink")：中央研究院院士、前台大理學院院長。 （化學系畢業）
  - [王正中](../Page/王正中_\(中央研究院化學研究所\).md "wikilink")：美國加州大學舊金山分校教授，中央研究院院士。
    （化學系畢業）
  - [王汎森](../Page/王汎森.md "wikilink")：中央研究院史語所所長、中央研究院院士 （歷史系畢業）
  - [王德威](../Page/王德威.md "wikilink")：哈佛大學東亞系教授、中央研究院院士 （外文系畢業）
  - [姚鴻澤](../Page/姚鴻澤.md "wikilink")：美國[哈佛大學教授](../Page/哈佛大學.md "wikilink")，中央研究院院士。
    （數學系畢業）
  - [姚期智](../Page/姚期智.md "wikilink")：美國普林斯頓大學教授，[中國](../Page/中國.md "wikilink")[北京](../Page/北京.md "wikilink")[清華大學教授](../Page/清華大學.md "wikilink")，美國國家科學院院士，中央研究院院士，2000年[图灵奖获得者](../Page/图灵奖.md "wikilink")。（物理系畢業）
  - [張聖容](../Page/張聖容.md "wikilink")：美國國家科學院院士，[普林斯頓大學數學系系主任](../Page/普林斯頓大學.md "wikilink")。（數學系畢業）
  - [張傳炯](../Page/張傳炯.md "wikilink")：中央研究院院士。（化學系畢業）
  - [张树庭](../Page/张树庭.md "wikilink")：[香港中文大学荣休教授](../Page/香港中文大学.md "wikilink")，国际著名蕈菌学家、国际生物技术学院院士、英国官佐勋爵，“国际药用菌之父”。中学阶段在[国立七中](../Page/国立七中.md "wikilink")、[台北市立建国高级中学就读](../Page/台北市立建国高级中学.md "wikilink")。（農藝系畢業）
  - [陳培哲](../Page/陳培哲.md "wikilink")：國立臺灣大學醫學院內科教授，前臺灣大學醫學院臨床醫學研究所所長，中央研究院院士。（醫學系畢業，63級）
  - [陳建仁](../Page/陳建仁.md "wikilink")：中華民國第14任副總統。曾任行政院國家科學委員會主任委員、國立臺灣大學公共衛生學院教授、前衛生署署長、中央研究院院士、副院長。
    （動物系 (現為生命科學系) 畢業）
  - [陳景虹](../Page/陳景虹.md "wikilink")：中央研究院院士、南加州大學講座教授。（農化系畢業）
  - [陳力俊](../Page/陳力俊.md "wikilink")：中央研究院院士、國立清華大學工學院院長、材料科學與工程學系教授。（物理系畢業）
  - [陳怡良](../Page/陳怡良.md "wikilink") 中央氣象局預報中心技正。（大氣系畢業、大氣所博士）
  - [朱國瑞](../Page/朱國瑞.md "wikilink")：國立清華大學物理教授，中央研究院院士。（物理系畢業）
  - [朱敬一](../Page/朱敬一.md "wikilink")：臺灣中央研究院經濟研究所特聘研究員，中央研究院院士。（商學系畢業）
  - [金耀基](../Page/金耀基.md "wikilink")：前任[香港中文大學校長](../Page/香港中文大學.md "wikilink")，中央研究院院士。
    （法律系畢業）
  - [廖國男](../Page/廖國男.md "wikilink")：美國國家工程學院院士，中央研究院院士。（大氣系畢業）
  - [劉兆漢](../Page/劉兆漢.md "wikilink")：中央研究院副院長、前國立中央大學校長、中央研究院院士。 （電機系畢業）
  - [劉錦川](../Page/劉錦川.md "wikilink")：任職美國[橡樹嶺國家實驗院](../Page/橡樹嶺國家實驗院.md "wikilink")(ORNL)，[美國國家工程學院院士](../Page/美國國家工程學院.md "wikilink")，能源部材料研究類[勞倫斯獎](../Page/勞倫斯獎.md "wikilink")(E.O.
    Lawrence)、布朗大學傑出校友獎和[工程金質獎章](../Page/工程金質獎章.md "wikilink")、Acta冶金金牌獎、Ballelle傑出發明獎等
    （[機械系畢業](../Page/機械.md "wikilink")）
  - [賀陳弘](../Page/賀陳弘.md "wikilink")：國立清華大學校長，國立清華大學動力機械工程學系教授，行政院國家科學委員會副主任委員，國立清華大學工學院院長，國立清華大學學務長
    （[機械系畢業](../Page/機械.md "wikilink")）
  - [楊泮池](../Page/楊泮池.md "wikilink")：國立臺灣大學醫學院內科教授，前臺灣大學校長，前臺灣大學醫學院院長、前臺大醫院內科部主任，前臺大醫院副院長，中央研究院院士。（醫學系畢業，61級）
  - [楊永斌](../Page/楊永斌_\(院士\).md "wikilink")：[奧地利科學院外籍院士](../Page/奧地利科學院.md "wikilink")、[中國工程院院士](../Page/中國工程院.md "wikilink")，前雲林科技大學校長、台大工學院院長、新加坡大学访问教授，香港城市大学講座教授等。（土木系畢業）
  - [楊永明](../Page/楊永明.md "wikilink"):
    前行政院新聞局局長、前國家安全會議諮詢委員、前國家安全會議副秘書長、國立臺灣大學政治系教授。
    (政治系)
  - [楊祥發](../Page/楊祥發.md "wikilink")：美國國家科學院院士、中央研究院院士，乙烯之生物合成途徑發現者。
    （農化系畢業）
  - [鮑亦興](../Page/鮑亦興.md "wikilink")：國立臺灣大學大應用力學所創所所長，中央研究院院士。 （土木系畢業）
  - [何志明](../Page/何志明.md "wikilink")：美國[加州大學洛杉磯分校教授](../Page/加州大學洛杉磯分校.md "wikilink")，微機電專家，中央研究院院士。
    （[機械系畢業](../Page/機械.md "wikilink")）
  - [胡正明](../Page/胡正明.md "wikilink")：[臺積電](../Page/臺積電.md "wikilink")（TSMC）技術長、美國國家工程院院士、中央研究院院士。（電機系畢業）
  - [吳妍華](../Page/吳妍華.md "wikilink")：中央研究院院士，前國立陽明大學校長，現任[國立交通大學校長](../Page/國立交通大學.md "wikilink")，教育部第二屆國家講座。（農化系畢業）
  - [賴明詔](../Page/賴明詔.md "wikilink")：中央研究院院士，曾任中央研究院副院長，現任國立成功大學校長。（醫科畢業）
  - [丘宏義](../Page/丘宏義.md "wikilink")：前美國太空總署NASA天文物理科學家，第一位榮獲NASA頂尖榮譽傑出成就獎的華裔學者（NASA
    Exceptional Scientific Achievement
    Medal），美商漢世紀集團總裁，EHGBooks微出版公司總編輯。（物理系）
  - [翁啟惠](../Page/翁啟惠.md "wikilink")：前中央研究院院長，中央研究院院士。（農化系農產製造組 (現為生技系)
    畢業）
  - [廖俊智](../Page/廖俊智.md "wikilink")：中央研究院院長，美國國家科學院、美國國家工程學院、中研院、美國發明家學院四冠院士。（化工系畢業）
  - [杜經寧](../Page/杜經寧.md "wikilink")：中央研究院院士，加州大學洛杉磯分校材料科學工程學系教授、系主任，傑出華人材料學者。（[機械系畢業](../Page/機械.md "wikilink")）
  - [苗君易](../Page/苗君易.md "wikilink")：國際宇宙航行科學院院士，成功大學航太工程系特聘教授、前國家太空中心主任。
    （機械系）
  - [江博明](../Page/江博明.md "wikilink")：中央研究院院士，中研院地球科學研究所所長。（地質系畢業）
  - [江宜樺](../Page/江宜樺.md "wikilink")：[香港城市大學人文社會科學院教授](../Page/香港城市大學.md "wikilink")，曾任[行政院研究發展考核委員會主任委員](../Page/行政院研究發展考核委員會.md "wikilink")、[中華民國內政部部長](../Page/中華民國內政部.md "wikilink")、[行政院副院長](../Page/行政院副院長.md "wikilink")、[行政院院長](../Page/行政院院長.md "wikilink")、[總統府資政](../Page/總統府資政.md "wikilink")，在臺灣大學歷任政治系副教授、政治系教授、社會科學院副院長、副教務長兼教學發展中心主任等，並曾擔任[中央研究院中山人文社會科學研究所助研究員](../Page/中央研究院.md "wikilink")、[中華民國教育部顧問](../Page/中華民國教育部.md "wikilink")。（政治系畢業）
  - [彭旭明](../Page/彭旭明.md "wikilink")：中央研究院院士，英國皇家化學會會士，日本配位化學會國際榮譽獎。（化學系畢業）
  - \-{黃俊鴻}-：[國家實驗研究院](../Page/國家實驗研究院.md "wikilink")[國家地震工程研究中心大地組組長](../Page/國家地震工程研究中心.md "wikilink")、[國立中央大學土木系大地工程組教授](../Page/國立中央大學.md "wikilink")。（土木系畢業）
  - [張中白](../Page/張中白.md "wikilink")：現任教於國立中央大學地球科學系和國立中央大學太空及遙測研究中心。（地質所畢業）
  - [許世楷](../Page/許世楷.md "wikilink")：台灣獨立運動領袖之一、津田塾大學名譽教授。 (政治系)
  - [傅立倫](../Page/傅立倫.md "wikilink")：旅美海測專家。（物理系畢業）
  - [吳德榮](../Page/吳德榮_\(氣象學家\).md "wikilink")：國立臺灣大學與國立中央大學教授；前[中央氣象局預報中心主任](../Page/中央氣象局.md "wikilink")。
    （大氣所）
  - [葉匡時](../Page/葉匡時.md "wikilink")：前交通部部長、國立中山大學企業管理學系教授、政治大學科技管理與智慧財產研究所教授。(政治系)
  - [高朗](../Page/高朗.md "wikilink")：香港恆生管理學院社會科學系教授兼系主任、前國立台灣大學政治學系主任、前總統府副秘書長。(政治系)
  - [李錫錕](../Page/李錫錕.md "wikilink")：國立臺灣大學政治系教授、1989年國民黨臺北縣長候選人。(政治系)
  - [吳玉山](../Page/吳玉山.md "wikilink")：國立臺灣大學政治系教授、前中央研究院政治學研究所所長。(政治系)
  - [明居正](../Page/明居正.md "wikilink")：國立臺灣大學政治系教授、總統府兩岸關係特別顧問組成員、外交部顧問委員會成員、大陸事務理事會顧問委員會成員。(政治系)
  - [王業立](../Page/王業立.md "wikilink")：國立臺灣大學政治系教授、臺灣選舉研究權威。(政治系)

## 教育界

  - [張懋中](../Page/張懋中.md "wikilink")
    現任交通大學校長、曾擔任加州大學洛杉磯分校(UCLA)電機工程系主任(物理系畢業，58級)
  - [詹仕堅](../Page/詹仕堅.md "wikilink") 現任彰化師大地理系助理教授(地理系畢業)
  - [陳毅青](../Page/陳毅青.md "wikilink") 現任彰化師大地理系助理教授(地理系畢業)
  - [盧沛文](../Page/盧沛文.md "wikilink") 現任彰化師大地理系助理教授(地理系畢業)
  - [宋郁玲](../Page/宋郁玲.md "wikilink") 現任彰化師大地理系系主任兼副教授(地理系畢業)
  - [王素芬](../Page/王素芬.md "wikilink") 現任彰化師大地理系教授(森林系畢業)
  - [孫震](../Page/孫震_\(臺灣學政界人物\).md "wikilink") 前台灣大學校長(經濟系畢業)
  - [李嗣涔](../Page/李嗣涔.md "wikilink") 前台灣大學校長(電機系畢業)
  - [陳力俊](../Page/陳力俊.md "wikilink") 前清華大學校長(物理系畢業)
  - [賀陳弘](../Page/賀陳弘.md "wikilink") 現任清華大學校長(機械系畢業)
  - [田長霖](../Page/田長霖.md "wikilink") 已故前柏克萊加州大學校長(機械系畢業)
  - [包家駒](../Page/包家駒.md "wikilink") 長庚大學校長(醫技系畢業)
  - [李德財](../Page/李德財.md "wikilink") 中興大學校長(電機系畢業)
  - [吳志揚](../Page/吳志揚_\(數學家\).md "wikilink") 現任元智大學校長，前中正大學校長(數學系畢業)
  - [江漢聲](../Page/江漢聲.md "wikilink") 現任輔仁大學校長(醫學系畢業，57級)
  - [彭宗平](../Page/彭宗平.md "wikilink") 現任元智大學校長(化學系畢業)
  - [薛富井](../Page/薛富井.md "wikilink") 現任臺北大學校長(商學系畢業)
  - [黃鎮臺](../Page/黃鎮臺.md "wikilink") 前東吳大學逢甲大校長(化學系畢業)
  - [李明仁](../Page/李明仁.md "wikilink") 前嘉義大學校長(森林系畢業)
  - [李羅權](../Page/李羅權.md "wikilink") 前中央大學校長(物理系畢業)
  - [蔣偉寧](../Page/蔣偉寧.md "wikilink") 前中央大學校長、前教育部長(2012年\~)(土木系畢業)
  - [劉源俊](../Page/劉源俊.md "wikilink") 前東吳大學校長(物理系畢業)
  - [鄭國順](../Page/鄭國順.md "wikilink") 前中正大學校長(物理系畢業)
  - [尹士豪](../Page/尹士豪.md "wikilink") 前中原大學校長(機械系畢業)
  - [牟宗燦](../Page/牟宗燦.md "wikilink") 國立東華大學首任校長(經濟系畢業)
  - [黃文樞](../Page/黃文樞.md "wikilink") 前國立東華大學校長(化學系畢業)
  - [沈君山](../Page/沈君山.md "wikilink") 前清華大學校長(物理系畢業)
  - [毛高文](../Page/毛高文.md "wikilink") 前清華大學校長、前教育部長(化工系畢業)
  - [高強](../Page/高強.md "wikilink") 前國立成功大學校長(畜牧獸醫系畢業)
  - [蘇慧貞](../Page/蘇慧貞.md "wikilink") 現任國立成功大學校長(植物系畢業)
  - [李家同](../Page/李家同.md "wikilink") 前國立暨南大學校長(電機系畢業)
  - [張進福](../Page/張進福.md "wikilink") 前國立暨南大學校長(電機系畢業)
  - [张光正](../Page/张光正.md "wikilink") 前中原大学、明新科技大学、实践大学等校校长（地理系气象组毕业）
  - [楊祖佑](../Page/楊祖佑.md "wikilink") 美加大聖他琶琶校長(土木系畢業)
  - [劉兆漢](../Page/劉兆漢.md "wikilink") 前國立中央大學校長(電機系畢業)
  - [劉兆玄](../Page/劉兆玄.md "wikilink") 前國立清華大學、國科會主委、東吳大學校長(化學系畢業)
  - [古源光](../Page/古源光.md "wikilink") 屏東大學校長(化工系畢業)
  - [李明亮](../Page/李明亮.md "wikilink") 前慈濟大學校長(醫學系畢業)
  - [張昭雄](../Page/張昭雄_\(政治人物\).md "wikilink") 前長庚大學校長(醫學系畢業)
  - [許重義](../Page/許重義.md "wikilink") 前台北醫學大學校長(1970年醫科畢業)\[1\]
  - [王壽南](../Page/王壽南.md "wikilink")
    中華民國歷史學者，前國立政治大學文學院院長，太太為著名套書《[吳姐姐講歷史](../Page/吳姐姐講歷史.md "wikilink")》作者[吳碧涵](../Page/吳碧涵.md "wikilink")
    (歷史系畢業)
  - [戴謙](../Page/戴謙.md "wikilink") 現任南臺科技大學校長(畜牧系畢業)

## 醫學界

  - [宋瑞樓](../Page/宋瑞樓.md "wikilink")：中央研究院院士，台大醫學院名譽教授，台灣肝病權威。（台北帝大醫學部畢業）
  - [宋維村](../Page/宋維村.md "wikilink"):
    台大醫學院精神科名譽教授。國內早期治療兒童自閉症之權威。(醫學系畢業)
  - [楊泮池](../Page/楊泮池.md "wikilink"):
    前臺灣大學校長.前台大醫學院院長及內科教授，前台大醫院內科部主任。其研究團隊為全球第三批解開SARS病毒DNA之團隊(醫學系畢業，61級)
  - [陳明豐](../Page/陳明豐.md "wikilink"):
    前台大醫院院長.目前擔任中國醫藥大學總執行長(醫學系第二屆畢業，57級)
  - [林俊龍](../Page/林俊龍.md "wikilink"):
    前美北嶺醫學中心院長、前大林[慈濟醫院院長](../Page/慈濟醫院.md "wikilink")，現任慈濟醫療發展處執行長.前花蓮慈院院長。（醫學系畢業）
  - [簡守信](../Page/簡守信.md "wikilink"): 現任臺中慈濟醫院院長。（醫學系畢業，62級）
  - [杜詩綿](../Page/杜詩綿.md "wikilink"):
    台灣鼻咽癌治療與研究之始祖，1980年代，受到慈濟功德會證嚴法師之感召，擔任花蓮慈濟醫院籌備主任及創院院長。（台北帝國大學醫學部畢業）
  - [曾文賓](../Page/曾文賓.md "wikilink"): 花蓮慈濟醫院第二任院長，台灣烏腳病之父。（醫科畢業）
  - [彭淑媛](../Page/彭淑媛.md "wikilink")：[真理大學創校校長](../Page/真理大學.md "wikilink")，婦產科醫師。（醫學系畢業）
  - [林芳郁](../Page/林芳郁.md "wikilink")：前衛生署長，前台大醫院院長，曾任[台北榮民總醫院院長](../Page/台北榮民總醫院.md "wikilink").現任台北[亞東紀念醫院院長](../Page/亞東紀念醫院.md "wikilink")。（醫學系畢業，57級）
  - [陳定信](../Page/陳定信.md "wikilink")：前任台灣大學醫學院院長，台灣肝病權威，2008年於台大醫院東址一樓大廳樹立倫理牆，教導後進為醫之道德。（醫科畢業）
  - [陳維昭](../Page/陳維昭.md "wikilink")：前國立台灣大學校長，於1979年完成「忠仁忠義連體嬰分割手術」為亞洲第一，現為台灣大學醫學系名譽教授。（醫科畢業）
  - [張金堅](../Page/張金堅.md "wikilink")：台大醫學院外科名譽教授，前台大醫院外科部主任。其專長為大腸直腸及肛門外科、乳房外科及乳癌防治。
  - [江漢聲](../Page/江漢聲.md "wikilink"):
    輔仁大學校長，前輔仁大學醫學院長，為男性醫學之權威。(醫學系畢業，57級)
  - [黃秀梨](../Page/黃秀梨.md "wikilink")：[國立台北護理健康大學第五任校長](../Page/國立台北護理健康大學.md "wikilink")。（護理系畢業）
  - [侯勝茂](../Page/侯勝茂.md "wikilink")：現任新光吳火獅紀念醫院院長。為台灣手外科之權威，其一對子女侯君翰為臺大醫院骨科部主治醫師、侯君穎則為台大醫院家醫科兼任主治醫師，專長為[旅遊醫學](../Page/旅遊醫學.md "wikilink")。（醫學系畢業，57級）
  - [余玉眉](../Page/余玉眉.md "wikilink")：\[前台大護理學系主任及醫院護理部主任,衛生署保健處處長,國立陽明大學護理學院院長。台灣第一位獲博士學位的護理人員（護理學系第一屆）
  - [朱樹勳](../Page/朱樹勳.md "wikilink")：曾任[亞東紀念醫院院長](../Page/亞東紀念醫院.md "wikilink")、台大醫院外科部主任。為台灣心臟外科權威之一（醫科畢業）
  - [潘永謙](../Page/潘永謙.md "wikilink")：關山慈濟醫院院長。其專長為骨科。（醫學系畢業）
  - [吳德朗](../Page/吳德朗.md "wikilink"): 前長庚大學醫學院院長(醫科畢業)
  - [陳榮基](../Page/陳榮基.md "wikilink"):
    首任恩主公醫院院長，台大醫學院神經科名譽教授。台灣神經醫學之大老(醫科畢業)
  - [黃達夫](../Page/黃達夫.md "wikilink"): 和信醫院院長(醫科畢業)
  - [黃伯超](../Page/黃伯超.md "wikilink"): 前台大醫學院院長，專長於生化學。(醫科畢業)
  - [楊思標](../Page/楊思標.md "wikilink"): 前台大醫院、前台大醫學院院長，專攻於胸腔內科。(台北帝大醫學部畢業)
  - [李明亮](../Page/李明亮.md "wikilink"):
    慈濟醫學院創院院長，2003年台灣SARS風暴期間，曾為感染管控之總召集人(醫科畢業)
  - [李明濱](../Page/李明濱.md "wikilink"): 台大醫學院精神部名譽教授，專長為身心醫學、醫學倫理及自殺防治。
  - [彭明聡](../Page/彭明聡.md "wikilink"): 前台大醫學院院長(台北帝大醫學部畢業)
  - [楊照雄](../Page/楊照雄.md "wikilink"): 前台大醫學院院長(台北帝大醫學部畢業)
  - [謝博生](../Page/謝博生.md "wikilink"):
    前台大醫學院院長，為國立台灣大學醫學院一般醫學科課程編輯委員之一(醫科20屆畢業)
  - [林瑞雄](../Page/林瑞雄.md "wikilink"): 首任國立台灣大學公共衛生學院院長(台北帝大醫科畢業)
  - [韓瑾人](../Page/韓瑾人.md "wikilink"):
    曾於台北市開設韓小兒婦產科診所，夫婿為作家[俞仰賢](../Page/俞仰賢.md "wikilink")(醫學系畢業)
  - [呂冠緯](../Page/呂冠緯.md "wikilink"):現為均一教育平台執行長，(醫學系畢業，94級)
  - [許金川](../Page/許金川.md "wikilink")：肝病防治學術基金會執行長。（醫學系畢業）
  - [陳志成](../Page/陳志成.md "wikilink")：恆春基督教醫院院長。（公衛所畢業）
  - [胡海國](../Page/胡海國.md "wikilink")：台大醫學院精神科名譽教授，其創辦精神健康基金會，推動精神衛生教育，其專長為思覺失調症之基因研究及精神疾病之診斷與分類。(醫學系畢業)

## 文學藝術界

  - [陳又津](../Page/陳又津.md "wikilink")：作家。（戲劇系畢業）
  - [陳德潛](../Page/陳德潛.md "wikilink")：經濟系1952年畢業，審計部簡任稽察退休，現為散文作家，基隆市校友會常務理事
    \[2\] \[3\]
  - [李敖](../Page/李敖.md "wikilink")：作家。（歷史系畢業）
  - [龐宜安](../Page/龐宜安.md "wikilink")：台灣第一個女性專業電視導播，第二屆十大傑出女青年。（經濟系畢業）
  - [王文華](../Page/王文華_\(作家\).md "wikilink")：經理人、作家、主持人、講師、企業家。（外文系畢業，考取外文所榜首）
  - [鍾肇政](../Page/鍾肇政.md "wikilink") 小說家，曾就讀於台大中文系，後因故中輟。
  - [白先勇](../Page/白先勇.md "wikilink") 小說家，知名代表作是《臺北人》。（外文系畢業）
  - [蔡詩萍](../Page/蔡詩萍.md "wikilink") 作家。（政治系畢業）
  - [張惠菁](../Page/張惠菁.md "wikilink") 作家。（歷史系畢業）
  - [張穆庭](../Page/張穆庭.md "wikilink") 華人文學歌手。（音樂所肄業）
  - [張系國](../Page/張系國.md "wikilink") 作家。（電機系畢業）
  - [陳芳明](../Page/陳芳明.md "wikilink")
    散文家、詩評家、歷史人物傳記作家，現任[國立政治大學中文系教授兼臺灣文學研究所所長](../Page/國立政治大學.md "wikilink")（歷史系畢業）
  - [陳錦芳](../Page/陳錦芳.md "wikilink")
    國際知名畫家；曾獲2001年[聯合國](../Page/聯合國.md "wikilink")「全球寬容獎」（Global
    Tolerance Award）（外文系畢業）
  - [陳若曦](../Page/陳若曦.md "wikilink")
    作家。與歐陽子、白先勇、王文興在台大外文系時創辦《現代文學》雜誌。（外文系畢業）
  - [朱天心](../Page/朱天心.md "wikilink")：作家，代表作《擊壤歌》、《想我眷村的兄弟們》。（歷史系畢業）
  - [褚士瑩](../Page/褚士瑩.md "wikilink")：作家。（政治系畢業）
  - [邱妙津](../Page/邱妙津.md "wikilink")：女同性戀文學作家，代表作《蒙馬特遺書》、《鱷魚手記》。（心理系畢業）
  - [杜淑純](../Page/杜淑純.md "wikilink")
    前美國聯邦紐約圖書館館長，臺北帝大學首位臺籍女學生，杜聰明長女。（台北帝大文政學部畢業）
  - [蕭輝楷](../Page/蕭輝楷.md "wikilink")：哲學家，作家，社評人，編輯，教授，詩人。(哲學系畢業)
  - [侯文詠](../Page/侯文詠.md "wikilink")：作家，前[臺大醫院麻醉部兼任主治醫師](../Page/臺大醫院.md "wikilink")。（臨醫所畢業）
  - [洪致文](../Page/洪致文.md "wikilink")：國立台灣師範大學地理學系教授、鐵道、文史研究者、作家。 ( 大氣系畢業
    )
  - [洪蘭](../Page/洪蘭.md "wikilink")：陽明大學認知神經科學系教授、系主任、作家。（法律系畢業）
  - [黃東漢](../Page/黃東漢.md "wikilink") 指揮家。（政治學系畢業）
  - [簡媜](../Page/簡媜.md "wikilink") 作家。（中文系畢業）
  - [汪其楣](../Page/汪其楣.md "wikilink")：成功大學中文系教授，劇作家，國家文藝獎得主。（中文系畢業）
  - [林泠](../Page/林泠.md "wikilink") 詩人，美國化學界資深研發主管。（化學系畢業）
  - [李家同](../Page/李家同.md "wikilink")：作家，前[國立暨南國際大學校長](../Page/國立暨南國際大學.md "wikilink")，前[靜宜大學校長](../Page/靜宜大學.md "wikilink")（電機系畢業）
  - [李志薔](../Page/李志薔.md "wikilink") 導演，作家，編劇。（機械研究所畢業）
  - [蔡銀娟](../Page/蔡銀娟.md "wikilink") 導演，編劇，繪本畫家。（社會系攝工組畢業）
  - [李芸嬋](../Page/李芸嬋.md "wikilink") 導演，編劇。（生科系、動物所畢業）
  - [劉黎兒](../Page/劉黎兒.md "wikilink")
    旅日作家，曾任《[中國時報](../Page/中國時報.md "wikilink")》駐日記者，丈夫為旅日棋士[王銘琬](../Page/王銘琬.md "wikilink")。（歷史系畢業）
  - [羅曼菲](../Page/羅曼菲.md "wikilink") 故舞蹈家（外文系畢業）
  - [歐陽子](../Page/歐陽子.md "wikilink") 作家、評論家。（外文系畢業）
  - [平路](../Page/平路.md "wikilink") 作家。前台大新聞研究所教授、台北藝術大學藝術管理所教授。（心理系畢業）
  - [余光中](../Page/余光中.md "wikilink")：[國立中山大學文學院外文系教授與前院長](../Page/國立中山大學.md "wikilink")，著名詩人，曾創立[藍星詩社](../Page/藍星詩社.md "wikilink")。（外文系畢業）
  - [王傳宗](../Page/王傳宗.md "wikilink") 影評人、導演、編劇。（新聞研究所畢業）
  - [王文興](../Page/王文興.md "wikilink")：作家，台大外文系教授，其名著為《家變》。（外文系畢業）
  - [王禎和](../Page/王禎和.md "wikilink") 作家，代表作《嫁粧一牛車》、《玫瑰玫瑰我愛你》（外文系畢業）
  - [吳淡如](../Page/吳淡如.md "wikilink")：作家，電視及廣播節目主持人。（法律系、中文所畢業）
  - [楊照](../Page/楊照_\(台灣作家\).md "wikilink")：作家。（歷史系畢業）
  - [苦苓](../Page/苦苓.md "wikilink")：作家（中文系畢業）
  - [衣若芬](../Page/衣若芬.md "wikilink")：[新加坡](../Page/新加坡.md "wikilink")[南洋理工大學中文系主任](../Page/南洋理工大學.md "wikilink")、作家（中文系畢業）
  - [鄭有傑](../Page/鄭有傑.md "wikilink") 導演。（經濟系畢業）
  - [連方瑀](../Page/連方瑀.md "wikilink")
    前[東吳大學中文系教師](../Page/東吳大學_\(臺灣\).md "wikilink")，著作《歐遊雜記》、《伊蓮集》、《親情》、《愛苗生我家》，夫婿前副總統[連戰](../Page/連戰.md "wikilink")。（植物病理系畢業）
  - [呂紹嘉](../Page/呂紹嘉.md "wikilink") 享譽國際樂壇的華人指揮家。（心理學系畢業）
  - [朱宗慶](../Page/朱宗慶.md "wikilink")
    朱宗慶打擊樂團創辦人兼總監、北藝大校長、前國家交響樂團團長。(管理學院EMBA畢業)
  - [林文月](../Page/林文月.md "wikilink")：作家，前台大文學院教授。[連橫之外孫女](../Page/連橫_\(歷史學家\).md "wikilink")。(中文系畢業)
  - [許佑生](../Page/許佑生.md "wikilink") 作家，知名性學博士，國內首位公開的男同性戀。(外文系畢業)
  - [賴和](../Page/賴和.md "wikilink")：作家，台灣文學之父，1943年心臟病發逝世於獄中，台北醫校（台大醫學院前身）畢業
  - [寵物先生](../Page/寵物先生.md "wikilink"):
    作家，本名王建閔，1980年生，台灣推理作家及評論家。於2009年9月4日獲得第一屆島田莊司推理小說獎首獎。
    (資工系畢業)
  - [羅智成](../Page/羅智成.md "wikilink")
    詩人，創辦台大現代詩社，曾任香港光華新聞文化中心主任、中央通訊社社長等職。（哲學系畢業）
  - [許倬雲](../Page/許倬雲.md "wikilink")：中央研究院院士。（歷史系畢業）
  - [鄭清茂](../Page/鄭清茂.md "wikilink")：中日翻譯學者。（中文系畢業）

## 工商業界

  - [段行建](../Page/段行建.md "wikilink")
    [群創光電董事長暨執行長](../Page/群創光電.md "wikilink")
    （電機系畢業）
  - [蔡宏圖](../Page/蔡宏圖.md "wikilink")
    [國泰金控公司董事長](../Page/霖園集團.md "wikilink")
    （法律系畢業）
  - [蔡力行](../Page/蔡力行.md "wikilink")
    [聯發科執行長](../Page/聯發科.md "wikilink")、前[臺灣積體電路公司執行長](../Page/台積電.md "wikilink")、前[中華電信董事長](../Page/中華電信.md "wikilink")
    （物理系畢業）
  - [蔡明介](../Page/蔡明介.md "wikilink") [聯發科董事長](../Page/聯發科.md "wikilink")
    （電機系畢業）
  - [蔡明忠](../Page/蔡明忠.md "wikilink")
    台灣大哥大董事長、[富邦金控董事長兼共同執行長](../Page/富邦金控.md "wikilink")
    （法律系畢業）
  - [蔡萬才](../Page/蔡萬才.md "wikilink")
    [富邦集團總裁](../Page/富邦集團.md "wikilink") （法律系畢業）
  - [曹興誠](../Page/曹興誠.md "wikilink")
    前[聯華電子董事長](../Page/聯華電子.md "wikilink")
    （電機系畢業）
  - [周亦卿](../Page/周亦卿.md "wikilink")
    已故，[香港](../Page/香港.md "wikilink")[其士集團創辦人](../Page/其士集團.md "wikilink")
    （機械系畢業）。
  - [王文漢](../Page/王文漢.md "wikilink") 前工研院院長 （電機系畢業）
  - [劉文雄](../Page/劉文雄_\(工研院\).md "wikilink") 現任工研院院長 （電機系畢業）
  - [張綺芬](../Page/張綺芬.md "wikilink") 聖桑電腦硬體公司董事長（工管系畢業）
  - [張汝京](../Page/張汝京.md "wikilink")
    [中芯半導體董事長](../Page/中芯半導體.md "wikilink")
    大陸晶圓教父 （[機械系畢業](../Page/機械.md "wikilink")）
  - [張成秀](../Page/張成秀.md "wikilink") 前google台灣業務總經理(外文系畢)
  - [張天立](../Page/張天立.md "wikilink")
    [博客來網路書店創辦人](../Page/博客來網路書店.md "wikilink")（數學系畢業）
  - [鄭金蓮](../Page/鄭金蓮.md "wikilink") Linx Communications, Inc.
    總裁[1](http://www.linxcom.com/about/mgmtteam.htm)。前[貝爾實驗室研究員](../Page/貝爾實驗室.md "wikilink")。被譽為「[光纖之母](../Page/光纖.md "wikilink")」。（經濟系畢業）
  - [陳文琦](../Page/陳文琦.md "wikilink") [威盛總經理](../Page/威盛.md "wikilink")
    （電機系畢業）
  - [陳文玳](../Page/陳文玳.md "wikilink") 美國西雅圖華一銀行總裁 （商學系畢業）
  - [陳世卿](../Page/陳世卿_\(電腦工程師\).md "wikilink") [CRAY
    X-MP超級電腦設計者](../Page/:en:Cray_X-MP.md "wikilink")（電機系畢業）
  - [陳武雄](../Page/陳武雄_\(企業家\).md "wikilink") 和桐化學及賽亞基因董事長 （化工系畢業）
  - [陳琚安](../Page/陳琚安.md "wikilink")
    [Yahoo\!亞太區副總裁](../Page/Yahoo!.md "wikilink") （工管系畢業）
  - [杜俊元](../Page/杜俊元.md "wikilink") 華泰電子董事長 （電機系畢業）
  - [范豐民](../Page/范豐民.md "wikilink") 光譜電子股份有限公司總經理，曾當選創業楷模 （電機系畢業）
  - [辜振甫](../Page/辜振甫.md "wikilink")
    已故[海基會董事長](../Page/海基會.md "wikilink")
    （台北帝大法學部政治科畢業）
  - [郭蕙玉](../Page/郭蕙玉.md "wikilink")
    [台新票券金融公司董事長](../Page/台新金融控股公司.md "wikilink")。（哲學系畢業）
  - [郭俊華](../Page/郭俊華.md "wikilink")
    [益通光電總經理](../Page/益通光電.md "wikilink")。（農機系畢業）
  - [許遠東](../Page/許遠東.md "wikilink")
    已故[央行總裁](../Page/中華民國中央銀行.md "wikilink")、[臺灣銀行董事長](../Page/臺灣銀行.md "wikilink")（政治系畢業）
  - [胡定華](../Page/胡定華.md "wikilink") 旺宏科技董事長 （電機系畢業）
  - [胡定吾](../Page/胡定吾.md "wikilink") 中華開發資產管理公司董事長 （政治系畢業）
  - [黃崇仁](../Page/黃崇仁.md "wikilink")
    [力晶半導體董事長](../Page/力晶半導體.md "wikilink")
    （物理系畢業）
  - [黃博治](../Page/黃博治.md "wikilink") 機器公會理事長
    ([機械系畢業](../Page/機械.md "wikilink")）
  - [洪衛朋](../Page/洪衛朋.md "wikilink") 傑出材料科技股份有限公司總經理 （材料所畢業）
  - [洪麗甯](../Page/洪麗甯.md "wikilink") 緯創資通企業產品事業群總經理（政治系畢業）
  - [李焜耀](../Page/李焜耀.md "wikilink")
    [佳世達暨](../Page/佳世達.md "wikilink")[友達光電董事長](../Page/友達光電.md "wikilink")
    （電機系畢業）
  - [林百里](../Page/林百里.md "wikilink")
    [廣達電腦董事長](../Page/廣達電腦.md "wikilink") （電機系畢業）
  - [林挺生](../Page/林挺生.md "wikilink")
    已故，[大同公司董事長](../Page/大同公司.md "wikilink")
    （化學系畢業）
  - [林郭文艷](../Page/林郭文艷.md "wikilink")
    [大同大學事業經營學系教授](../Page/大同大學_\(台灣\).md "wikilink")、大同電信董事長、大同公司執行副總
    （商學系畢業）
  - [盧志遠](../Page/盧志遠.md "wikilink") 旺宏電子總經理兼欣銓科技董事長。2012年「IEEE Frederik
    Philips Award」得主。（物理系畢業）
  - [盧超群](../Page/盧超群.md "wikilink") 鈺創科技董事長 （電機系畢業）
  - [梅長錡](../Page/梅長錡.md "wikilink")
    美國[應用材料公司研發總監](../Page/應用材料.md "wikilink")。僑選立法委員。（化學系畢業）
  - [施崇棠](../Page/施崇棠.md "wikilink")
    [華碩電腦董事長](../Page/華碩電腦.md "wikilink") （電機系畢業）
  - [溫世仁](../Page/溫世仁.md "wikilink")
    已故[英業達集團副董事長](../Page/英業達集團.md "wikilink")
    （電機系畢業）
  - [吳東昇](../Page/吳東昇.md "wikilink")
    [臺証綜合證券股份有限公司總裁](../Page/臺証綜合證券股份有限公司.md "wikilink")
    （[法律系畢業](../Page/法律系.md "wikilink")）
  - [吳聰慶](../Page/吳聰慶.md "wikilink") 愛特美爾公司共同創辦人，董事，资深副總裁（電機系畢業）
  - [吳漢章](../Page/吳漢章.md "wikilink") 華碩雲端總經理（電機系畢業）
  - [吳田玉](../Page/吳田玉.md "wikilink")
    [日月光公司營運長](../Page/日月光公司.md "wikilink")，董事（[機械系畢業](../Page/機械.md "wikilink")）
  - [鍾琴](../Page/鍾琴.md "wikilink")
    前太平洋[SOGO百貨公司董事長](../Page/SOGO.md "wikilink")、前行政院新聞局局長、政務委員。（經濟系畢業）
  - [鄒開蓮](../Page/鄒開蓮.md "wikilink")
    [Yahoo\!亞洲區資深副總裁](../Page/Yahoo!.md "wikilink")、前Yahoo\!奇摩總經理。（圖管系畢業）
  - [宗才怡](../Page/宗才怡.md "wikilink") 前經濟部長。圓山飯店董事長 （工管系畢業）
  - [王建亞](../Page/王建亞.md "wikilink")
    台灣[NOKIA總經理](../Page/NOKIA.md "wikilink")（[機械系畢業](../Page/機械.md "wikilink")）
  - [胡竹生](../Page/胡竹生.md "wikilink")
    工研院機械與機電系統所所長，工研院機械與系統研究所技術總監兼智慧機器人組組長（[機械系畢業](../Page/機械.md "wikilink")）
  - [陳一飛](../Page/陳一飛.md "wikilink")
    [鴻海集團總工程師](../Page/鴻海集團.md "wikilink")（[機械系畢業](../Page/機械.md "wikilink")）
  - [白先聲](../Page/白先聲.md "wikilink")
    鴻海集團鴻準總經理（[機械系畢業](../Page/機械.md "wikilink")）
  - [李大衛](../Page/李大衛.md "wikilink")
    前北京[第三波軟件總經理](../Page/第三波軟件.md "wikilink")（[機械系畢業](../Page/機械.md "wikilink")）
  - [胡開昌](../Page/胡開昌.md "wikilink")
    中華民國汽車安全協會理事長,裕隆汽車自主品牌納智捷汽車(股)公司總經理（[機械系畢業](../Page/機械.md "wikilink")）
  - [康銘元](../Page/康銘元.md "wikilink")
    元勤科技股份有限公司總經理（[機械畢業](../Page/機械.md "wikilink")）
  - [白崇亮](../Page/白崇亮.md "wikilink")
    台灣[奧美集團董事長](../Page/奧美集團.md "wikilink")
    （[機械系畢業](../Page/機械.md "wikilink")）
  - [蔣顯斌](../Page/蔣顯斌.md "wikilink")
    [新浪網台灣總經理](../Page/新浪網.md "wikilink")（[機械系畢業](../Page/機械.md "wikilink")）
  - [邱丕豹](../Page/邱丕豹.md "wikilink")
    [SAP台灣區總經理](../Page/SAP公司.md "wikilink")（[機械系畢業](../Page/機械.md "wikilink")）
  - [徐吉永](../Page/徐吉永.md "wikilink") HONDA汽車南陽實業總經理（機械所畢業）
  - [楊聯財](../Page/楊聯財.md "wikilink")
    台灣IBM公司全球資訊科技服務事業部總經理（[機械系所畢業](../Page/機械.md "wikilink")）
  - [劉兆凱](../Page/劉兆凱.md "wikilink")
    現任[東元電機董事長](../Page/東元電機.md "wikilink")。（電機系所畢業）
  - [楊斌彥](../Page/楊斌彥.md "wikilink") 四維企業股份有限公司董事長。（化工系畢業）
  - [李樹久](../Page/李樹久.md "wikilink") 財團法人中興工程顧問社董事長。（化工系所畢業）
  - [丁守鎮](../Page/丁守鎮.md "wikilink") 新海瓦斯股份有限公司董事長。（化工系畢業）
  - [張凱鈞](../Page/張凱鈞.md "wikilink") 法國SCULFORT總經理。（地質系畢業）
  - [陳顯彰](../Page/陳顯彰.md "wikilink") 大連化學工業股份有限公司董事長。（化工系畢業）
  - [商武](../Page/商武.md "wikilink") 中興紡織公司總經理。（化工系所畢業）
  - [吳宏仁](../Page/吳宏仁.md "wikilink") 聯華電子公司副董事長。（化工系畢業）
  - [高志嘉](../Page/高志嘉.md "wikilink") 明曜百貨公司董事長。（化工系畢業）
  - [高正康](../Page/高正康.md "wikilink") 四維企業總經理。（化工系畢業）
  - [高民環](../Page/高民環.md "wikilink")
    [台灣國際航電公司](../Page/台灣國際航電公司.md "wikilink")([Garmin](../Page/Garmin.md "wikilink"))董事長，全球GPS霸主。（電機系畢業）
  - [劉泰英](../Page/劉泰英.md "wikilink") 中華開發公司董事長、前國民黨投管會主委、前台經院院長。（經濟系畢業）
  - [廖敏雄](../Page/廖敏雄_\(企業家\).md "wikilink")
    曾任[宏碁工程師](../Page/宏碁.md "wikilink")、高級專員；[華碩創辦人之一](../Page/華碩.md "wikilink")。（電機系畢業）
  - [魏昇堂](../Page/魏昇堂.md "wikilink") 曾任省府衛生科長、環保科長；現任唐榮鐵工廠副理。（公衛系畢業）
  - [戴勝益](../Page/戴勝益.md "wikilink")
    [王品集團創辦人](../Page/王品集團.md "wikilink")。（中文系畢業）
  - [馬玉山](../Page/馬玉山.md "wikilink") 冠德企業董事長。（商學院EMBI畢業）
  - [何薇玲](../Page/何薇玲.md "wikilink") 全球一動公司董事長。（歷史系畢業）
  - [許照惠](../Page/許照惠.md "wikilink")：[美商IVAX創辦人暨副董事長](../Page/美商IVAX.md "wikilink")、Innotech
    Lab創辦人暨董事長、潤惠生技董事長。（藥學系畢業）
  - [顧曼芹](../Page/顧曼芹.md "wikilink")：[潤惠生技總經理及首席技術長](../Page/潤惠生技.md "wikilink")，安成生技董事總經理，前惠氏藥廠藥學發展中心資深主任。（藥學系畢業）
  - [許中強](../Page/許中強.md "wikilink")：[生脈生技創辦人](../Page/生脈生技.md "wikilink")。（藥學系畢業）
  - [陳志明](../Page/陳志明.md "wikilink")：[安成藥業董事長](../Page/安成藥業.md "wikilink")。（藥學系畢業）
  - [王澤明](../Page/王澤明.md "wikilink")：[鴻海集團董事長特助](../Page/鴻海集團.md "wikilink"),前昱晶能源副總。（電機系畢業）
  - [劉德音](../Page/劉德音.md "wikilink")：台積電總經理暨共同執行長。（電機系畢業）
  - [蔡明興](../Page/蔡明興.md "wikilink")：富邦金控董事長。（商學系畢業）
  - [戴謙](../Page/戴謙.md "wikilink")：台灣中油董事長。 （畜牧系畢業）

## 政治界

  - [丁守中](../Page/丁守中.md "wikilink") 前立法委員、台大政治系副教授、國民黨台北市長候選人。 (政治系)
  - [柯文哲](../Page/柯文哲.md "wikilink")
    現任台北市長。前台大醫院急診部主治醫師、創傷醫學部創部主任及台大醫學院教授。（醫學系）
  - [蔡英文](../Page/蔡英文.md "wikilink")
    中華民國第14任總統，民進黨主席、前行政院副院長、前陸委會主委、前政治大學法律系教授。（法律系）
  - [蔡文斌](../Page/蔡文斌.md "wikilink") 前考試委員、臺南市副市長 （法律系）
  - [蔡同榮](../Page/蔡同榮.md "wikilink") 臺灣獨立建國聯盟創盟主席、前立法委員、民視董事長。（法律系）
  - [蔡清彥](../Page/蔡清彥.md "wikilink")
    財團法人工業技術研究院董事長、前政務委員、行政院國科會前副主委、交通部中央氣象局前局長（大氣系）
  - [邱太三](../Page/邱太三.md "wikilink")
    前法務部部長、桃園市前副市長、高雄市前副市長、前立法委員、陸委會前副主委（法律系）
  - [邱義仁](../Page/邱義仁.md "wikilink")
    前行政院副院長、前國安會秘書長、前總統府秘書長、前行政院秘書長。（哲學系）
  - [洪奇昌](../Page/洪奇昌.md "wikilink")
    前立法委員、前海峽交流基金會董事長、前新潮流系總召集人、台北醫學大學董事。
    (公衛所)
  - [鄭文燦](../Page/鄭文燦.md "wikilink") 現任桃園市市長，行政院新聞局前局長。（社會系、電機系、國發所）
  - [鄭麗君](../Page/鄭麗君.md "wikilink") 前行政院青輔會主委、現任文化部部長。（哲學系）
  - [陳水扁](../Page/陳水扁.md "wikilink") 前任中華民國總統、前民主進步黨主席、前臺北市長、前立法委員（法律系）
  - [陳師孟](../Page/陳師孟.md "wikilink") 現任監察委員、前中央銀行副總裁、前臺北市副市長、前總統府秘書長。
    （經濟系）
  - [陳唐山](../Page/陳唐山.md "wikilink")
    前國安會祕書長、前總統府秘書長、前外交部長、前臺南縣縣長。（地理系氣象組）
  - [陳履安](../Page/陳履安.md "wikilink") 前監察院長、前教育部次長、國科會主委、經濟部長、國防部長。（數學系）
  - [陳明通](../Page/陳明通.md "wikilink") 現任陸委會主委。（政治系）
  - [杜紫軍](../Page/杜紫軍.md "wikilink")
    前行政院副院長、前經濟部部長、前經濟部常務次長、前經濟部工業局局長。（森林系）
  - [杜正勝](../Page/杜正勝.md "wikilink") 前中華民國教育部長、前故宮博物院院長。（歷史所）
  - [何美玥](../Page/何美玥.md "wikilink") 前行政院經濟建設委員會主委、前經濟部長。（農化系）
  - [何志欽](../Page/何志欽.md "wikilink") 前財政部部長。 （經濟系畢業）
  - [胡勝正](../Page/胡勝正.md "wikilink") 前金管會主委、前行政院經濟建設委員會主委。（經濟系）
  - [黃國昌](../Page/黃國昌.md "wikilink")
    [時代力量創黨執行主席](../Page/時代力量.md "wikilink")、第9屆立法委員。
    （法律系）
  - [黃碧端](../Page/黃碧端.md "wikilink") 前行政院文化建設委員會主委.（政治系）
  - [黃榮村](../Page/黃榮村.md "wikilink") 前中華民國教育部部長。 （心理系）
  - [黃志芳](../Page/黃志芳.md "wikilink") 前中華民國外交部部長、前總統府副秘書長。（政治系）
  - [黃主文](../Page/黃主文.md "wikilink") 臺灣團結聯盟創黨黨主席、前中華民國內政部部長。（法律系）
  - [辜寬敏](../Page/辜寬敏.md "wikilink") 中華民國總統府資政。（政治系肄業）
  - [鄧素文](../Page/鄧素文.md "wikilink")
    [行政院衛生福利部護理及健康照護司司長](../Page/行政院衛生福利部.md "wikilink")、前行政院衛生署護理及健康照護處處長。（護理系）
  - [賴美淑](../Page/賴美淑.md "wikilink")
    前[中央健康保險局總經理](../Page/全民健康保險.md "wikilink")。（醫學系，57級）
  - [賴清德](../Page/賴清德.md "wikilink") 現任行政院長 （物理治療系）
  - [李明亮](../Page/李明亮.md "wikilink") 前行政院衛生署署長。 （醫科）
  - [李登輝](../Page/李登輝.md "wikilink") 前中華民國總統、前中國國民黨主席。（農經系）
  - [李逸洋](../Page/李逸洋.md "wikilink") 前內政部部長。（政治系）
  - [李應元](../Page/李應元.md "wikilink") 現任環保局長、前行政院秘書長。（公衛系）
  - [李永萍](../Page/李永萍.md "wikilink") 前台北市文化局長、副市長。（外文系）
  - [林子儀](../Page/林子儀.md "wikilink") 中華民國司法院大法官。（法律系）
  - [林佳龍](../Page/林佳龍.md "wikilink") 現任台中市長、前行政院新聞局局長。 （政治系）
  - [林錫耀](../Page/林錫耀.md "wikilink") 現任行政院副院長、前行政院政務委員。（土木系）
  - [林萬億](../Page/林萬億.md "wikilink") 現任行政院政務委員。（社會系）
  - [林義雄](../Page/林義雄.md "wikilink") 前民進黨主席。（法律系）
  - [林洋港](../Page/林洋港.md "wikilink") 前司法院院長、前台灣省政府主席、前臺北市長 （政治系）(殁)
  - [林芳玫](../Page/林芳玫.md "wikilink") 北美事務協調委員會主委、前行政院青年輔導委員會主委。（外文系）
  - [林為洲](../Page/林為洲.md "wikilink") 第9屆立法委員 (歷史所)
  - [劉兆玄](../Page/劉兆玄.md "wikilink") 前行政院長、副院長、前交通部部長、前東吳大學校長。（化學系）
  - [劉憶如](../Page/劉憶如.md "wikilink") 前財政部部長/前經建會主委。（政治系）
  - [羅文嘉](../Page/羅文嘉.md "wikilink") 前客家委員會主委、前立法委員。 （政治系）
  - [呂秀蓮](../Page/呂秀蓮.md "wikilink") 前中華民國副總統、前桃園縣縣長。（法律系）
  - [馬永成](../Page/馬永成_\(台灣\).md "wikilink") 前中華民國總統府副秘書長。 （政治系）
  - [馬英九](../Page/馬英九.md "wikilink")
    第12、13任中華民國總統、前中國國民黨主席、前臺北市長、前法務部長。（法律系）
  - [彭明敏](../Page/彭明敏.md "wikilink") 1964年臺灣自救運動宣言三位起草人之一、前台灣大學政治學系教授。
    （政治系）
  - [錢復](../Page/錢復.md "wikilink") 前監察院院長、前外交部長。（政治系）
  - [施茂林](../Page/施茂林.md "wikilink") 前法務部部長。（法律系）
  - [施啟揚](../Page/施啟揚.md "wikilink") 前司法院院長。（法律系）
  - [蘇煥智](../Page/蘇煥智.md "wikilink") 前臺南縣縣長。（法律系）
  - [蘇永欽](../Page/蘇永欽.md "wikilink") 現任國家通訊傳播委員會主委、前司法院大法官。 （法律系）
  - [蘇貞昌](../Page/蘇貞昌.md "wikilink") 前行政院院長、前民主進步黨主席、前臺北縣縣長。（法律系）
  - [孫震](../Page/孫震_\(臺灣學政界人物\).md "wikilink") 前國防部長，前台灣大學校長。（經濟系）
  - [石素梅](../Page/石素梅.md "wikilink") 行政院主計處長。（商學系）
  - [石世豪](../Page/石世豪.md "wikilink") 國家通訊傳播委員會副主委。 （法律系）
  - [涂醒哲](../Page/涂醒哲.md "wikilink") 現任嘉義市長，前衛生署署長。 （醫學系，58級）
  - [翁岳生](../Page/翁岳生.md "wikilink") 前司法院院長。 （法律系）
  - [吳志揚](../Page/吳志揚_\(政治人物\).md "wikilink")
    現任中華職棒大聯盟秘書長、第9屆立法委員、前桃園縣長。（法律系）
  - [吳敦義](../Page/吳敦義.md "wikilink")
    前中華民國副總統、前高雄市市長、中國國民黨秘書長、行政院院長。（歷史系）
  - [吳榮義](../Page/吳榮義.md "wikilink") 前行政院副院長。 （經濟系）
  - [謝長廷](../Page/謝長廷.md "wikilink") 現任駐日代表，前行政院院長、前民主進步黨主席、前高雄市市長。（法律系）
  - [許志雄](../Page/許志雄.md "wikilink") 蒙藏委員會主委。（法律系）
  - [楊秋興](../Page/楊秋興.md "wikilink") 前高雄縣縣長、前政務委員、前台鹽董事長。 （土木系）
  - [葉金川](../Page/葉金川.md "wikilink") 前臺北市副市長、衛生署署長、中央健康保險局首任總經理。
    （醫學系，57級）
  - [葉俊榮](../Page/葉俊榮.md "wikilink") 前行政院研究發展考核委員會主任委員、現任教育部長。（法律系）
  - [顏慶章](../Page/顏慶章.md "wikilink")
    前財政部部長、前駐[WTO代表](../Page/WTO.md "wikilink")。
    （法律系）
  - [游盈隆](../Page/游盈隆.md "wikilink") 前陸委會副主委、前行政院研究發展考核委員會副主委。 （政治系）
  - [簡又新](../Page/簡又新.md "wikilink") 前外交部部長、前交通部部長、行政院環境保護署首任署長、前駐英代表。
    （機械系）
  - [楊日昌](../Page/楊日昌.md "wikilink") 前工業技術研究院能源與資源研究所所長、工業技術研究院副院長。（機械系）
  - [歐文龍](../Page/歐文龍.md "wikilink") 前澳門運輸工務司司長。（機械系）
  - [張俊宏](../Page/張俊宏.md "wikilink") 前立法委員。（政治研究所）
  - [張富美](../Page/張富美.md "wikilink") 前駐英代表、前僑務委員會主委。 （法律系）
  - [張國龍](../Page/張國龍.md "wikilink") 前行政院環保署署長。 （物理系）
  - [張俊雄](../Page/張俊雄.md "wikilink") 前海基會董事長、前行政院長。（法律系）
  - [連戰](../Page/連戰.md "wikilink")
    中國國民黨榮譽主席，前中華民國副總統、前行政院院長、前台灣大學政治學研究所教授。（政治系）
  - [郝龍斌](../Page/郝龍斌.md "wikilink") 前臺北市長、前行政院環境保護署署長、前立法委員、中國國民黨副主席。
    （農化系）
  - [趙少康](../Page/趙少康.md "wikilink") ，現任中國廣播公司董事長;
    前行政院環境保護署長、前立法委員。（農業機械工程學系）
  - [朱立倫](../Page/朱立倫.md "wikilink")
    現任[新北市市長](../Page/新北市.md "wikilink")、前行政院副院長、前桃園縣長。
    （工管系）
  - [朱文祥](../Page/朱文祥.md "wikilink") 前中華民國外交部北美事務協調委員會主委。（政治系）
  - [卓伯源](../Page/卓伯源.md "wikilink") 前彰化縣長。（法律系）
  - [許智傑](../Page/許智傑.md "wikilink") 前高雄縣鳳山市長、現任立法委員。 （機械系）
  - [張燦鍙](../Page/張燦鍙.md "wikilink") 前臺南市市長、前臺灣獨立建國聯盟主席。（化工系）
  - [李庸三](../Page/李庸三.md "wikilink") 前財政部部長。 （經濟系）
  - [王如玄](../Page/王如玄.md "wikilink")
    前[行政院勞工委員會主任委員](../Page/行政院勞工委員會.md "wikilink")。（法律系）
  - [莊國榮](../Page/莊國榮.md "wikilink") 前教育部主任秘書。（法律系）
  - [毛高文](../Page/毛高文.md "wikilink") 前教育部長。（化工系）
  - [許文政](../Page/許文政.md "wikilink") 前宜蘭縣議會議長、前監察委員；現任總統府資政。（醫科）
  - [曾厚仁](../Page/曾厚仁.md "wikilink") 駐愛爾蘭台北代表 前外交部北美司司長（外文系）
  - [謝信良](../Page/謝信良.md "wikilink") 交通部中央氣象局前局長、中央氣象局氣象預報中心前代理主任（大氣系）
  - [陳冲](../Page/陳冲_\(臺灣\).md "wikilink") 前行政院院長、前行政院副院長及財政部次長 （法律系）
  - [陳學聖](../Page/陳學聖.md "wikilink") 現任立法委員 (政治系)
  - [蔣偉寧](../Page/蔣偉寧.md "wikilink") 前教育部長、前東吳大學校長（土木系）
  - [夷將·拔路兒](../Page/夷將·拔路兒.md "wikilink") 前行政院原民會主委 （政治系）
  - [王炳忠](../Page/王炳忠.md "wikilink")
    [新黨全國委員會發言人兼青年委員會主席](../Page/新黨.md "wikilink")（外文系）
  - [李妍慧](../Page/李妍慧.md "wikilink")
    現任（第6、7、8、9屆）[新竹市議員](../Page/新竹市議會.md "wikilink")，26歲首度當選時是市議會最年輕者。（外文系、新聞研究所）
  - [薛呈懿](../Page/薛呈懿.md "wikilink") 現任宜蘭縣議員，25歲時成為全國縣議員選舉最年輕當選人（城鄉所）
  - [蘇嘉豪](../Page/蘇嘉豪.md "wikilink")
    第6屆[澳門立法會議員](../Page/澳門立法會.md "wikilink")，26歲當選刷新1999年以來最年輕紀錄。（政治系）
  - [林家興](../Page/林家興.md "wikilink") 前國民黨青年團總團長暨指定中常委（國發所）
  - [呂謦煒](../Page/呂謦煒.md "wikilink") 前國民黨青年團總團長暨指定中常委（政治系、國發所）
  - [劉昱佑](../Page/劉昱佑.md "wikilink") 國民黨青年團總團長暨指定中常委（農經、政治雙學位）
  - [徐永明](../Page/徐永明.md "wikilink") 現任立法委員、時代力量立法院黨團總召集人、東吳大學政治系教授
    (政治系)
  - [段宜康](../Page/段宜康.md "wikilink") 現任立法委員 (政治系)
  - [羅瑩雪](../Page/羅瑩雪.md "wikilink") 前法務部長 (法律系)
  - [郭正亮](../Page/郭正亮.md "wikilink") 現任不分區立委 (心理學系)

## 宗教界

  - [劉家正](../Page/劉家正.md "wikilink")：前耶稣會台灣區、中華省會長，輔仁大學法律、管理兩院副校長，輔仁大學中国文化研究中心主任。（藥學系畢業）
  - [謝景貴](../Page/謝景貴.md "wikilink")：前花旗銀行副理、前加拿大皇家銀行經理、前美林證券公司財務顧問、前慈濟基金會宗教處主任。（法律系畢業）
  - [妙慧法師](../Page/妙慧法師.md "wikilink")：知名佛教師父；現任人間佛教讀書會總部主任。（哲學系畢業）
  - [釋慧開](../Page/釋慧開.md "wikilink")(陳開宇)：[南華大學副校長](../Page/南華大學_\(台灣\).md "wikilink")；生死學系教授。（數學系畢業）

## 法律界

  - [陳永昌](../Page/陳永昌.md "wikilink") 前台北地檢署檢察官。（法律系畢業）
  - [彭鳳至](../Page/彭鳳至.md "wikilink")
    [最高行政法院前院長](../Page/中華民國最高行政法院.md "wikilink")，[司法院大法官](../Page/司法院大法官.md "wikilink")。（法律系畢業）
  - [陳瑞仁](../Page/陳瑞仁.md "wikilink")
    台北地檢署檢察官，以辦[國務機要費聞名](../Page/國務機要費.md "wikilink")。（法律系畢業）
  - [賴浩敏](../Page/賴浩敏.md "wikilink") 前司法院大法官兼院長
  - [謝在全](../Page/謝在全.md "wikilink") 前司法院副院長
  - [許宗力](../Page/許宗力.md "wikilink") 現任司法院大法官兼院長、前台灣大學法律學院院長。
  - [鄭玉山](../Page/鄭玉山.md "wikilink")
    [最高法院院長](../Page/最高法院.md "wikilink")
  - [顏大和](../Page/顏大和.md "wikilink")
    [最高檢察署檢察總長](../Page/最高檢察署檢察總長.md "wikilink")
  - [石木欽](../Page/石木欽.md "wikilink")
    [公務員懲戒委員會委員長](../Page/公務員懲戒委員會.md "wikilink")、前最高法院法官兼庭長、前臺灣高等法院院長（國發所）
  - [張承中](../Page/張承中.md "wikilink")
    律師、女子團體SHE[任家萱的前夫](../Page/任家萱.md "wikilink")。（法律系畢業）
  - [陳長文](../Page/陳長文.md "wikilink")
    理律法律事務所主持律師、前海基會副董事長、中華民國紅十字會會長。（法律系）
  - [范光群](../Page/范光群.md "wikilink")
    萬國法律事務所特別顧問暨創所律師、司法院前秘書長、台灣省前主席、客委會前主委、花蓮縣前代理縣長

## 傳媒界

  - [何榮幸](../Page/何榮幸.md "wikilink")
    [天下雜誌總主筆](../Page/天下雜誌.md "wikilink")、「獨立評論＠天下」網站執行主編，曾任中國時報副總編輯兼採訪中心副主任兼調查採訪室主任，民間司改會監事。在台大期間任台大法言總編輯，台大學代大會首任議長；創立傳真社，擔任總編輯兼社長（社會系畢業）\[4\]\[5\]
  - [蔡惠卿](../Page/蔡惠卿.md "wikilink")
    中華民國自然生態保育協會秘書長、大自然雜誌社總編輯。（昆蟲所畢業／主修：蟋蟀文化）
  - [葉樹姍](../Page/葉樹姍.md "wikilink")
    現任大愛台總監。前[台中市文化局局長](../Page/台中市文化局.md "wikilink")、前中廣記者與主持人、前台視、中天、超視記者與主播、前大愛台、超視新聞部經理。（外文系、新聞所畢業）
  - [汪用和](../Page/汪用和.md "wikilink")
    曾任台視記者、主播、新聞節目製作人，中天新聞台主播暨中天資訊台總監、中廣節目主持人。曾演出舞臺劇《幫派份子害我真命苦》、《人間條件》。（圖資系畢業）
  - [呂珍儀](../Page/呂珍儀.md "wikilink") 前主播（園藝系畢業）
  - [熊臺玉](../Page/熊臺玉.md "wikilink")
    前台視、華視氣象主播，前[三立氣象主播](../Page/三立.md "wikilink")(大氣系、大氣所畢業)，補教名師。
  - [石怡潔](../Page/石怡潔.md "wikilink")
    前環球、台視記者與主播，現任[八大電視主播](../Page/八大電視.md "wikilink")、新聞部採訪中心主任（金融管理所EMBA畢業）
  - [古詩琪](../Page/古詩琪.md "wikilink") 前台視主播(國家發展所)
  - [王軍凱](../Page/王軍凱.md "wikilink") 台視氣象主播、非凡新聞台主播(大氣所畢業)
  - [胡忠信](../Page/胡忠信.md "wikilink") 台灣作家、媒體人、政論家(歷史系畢業)
  - [馬西屏](../Page/馬西屏.md "wikilink")
    前[中央日報記者](../Page/中央日報.md "wikilink")、副總編輯、前[台灣商務印書館總編輯](../Page/台灣商務印書館.md "wikilink")、台灣作家、東森《[關鍵時刻](../Page/關鍵時刻_\(東森\).md "wikilink")》常駐名嘴(圖資系畢業)
  - [袁定文](../Page/袁定文.md "wikilink") 棒球比賽球評、主播。（地質系畢業）
  - [周宇廷](../Page/周宇廷.md "wikilink")
    現任大輿地圖出版社社長，前台北市長[周百鍊之孫](../Page/周百鍊.md "wikilink")。（圖資系畢業）
  - [黃明明](../Page/黃明明.md "wikilink")
    [公共電視台主播](../Page/公共電視台.md "wikilink")。(圖資系畢業)
  - [詹怡宜](../Page/詹怡宜.md "wikilink") TVBS新聞主播、節目主持人。(政治系畢業)
  - [蕭子新](../Page/蕭子新.md "wikilink")：前中天新聞、TVBS主播、製作人，現任年代/壹電視集團國際暨大陸中心主任、「[無碼的世界](../Page/無碼的世界.md "wikilink")」製作人、主持人、主播。（中文系畢業、法律系法學組輔；國際企業所畢業）
  - [夏嘉璐](../Page/夏嘉璐.md "wikilink")
    前中天新聞台、壹電視新聞主播，現職TVBS主播。(國家發展研究所大陸組畢業)
  - [邱沁宜](../Page/邱沁宜.md "wikilink") 前TVBS主播、壹電視財經主播(金融管理所EMBA畢業)
  - [陳柏樺](../Page/陳柏樺.md "wikilink") 前中央社《全球視野》主播。(新聞所畢業)
  - [蔣心玫](../Page/蔣心玫.md "wikilink")
    [東森新聞主播](../Page/東森新聞.md "wikilink")。(新聞所畢業)
  - [哈遠儀](../Page/哈遠儀.md "wikilink")
    [中視新聞主播](../Page/中視新聞.md "wikilink")。(經濟系、新聞所畢業)
  - [楊智捷](../Page/楊智捷.md "wikilink")
    [非凡新聞主播](../Page/非凡新聞.md "wikilink")。(新聞所畢業)
  - [吳宇舒](../Page/吳宇舒.md "wikilink")
    [東森新聞主播](../Page/東森新聞.md "wikilink")。(新聞所畢業)
  - [吳依潔](../Page/吳依潔.md "wikilink")
    前[中天新聞台主播](../Page/中天新聞台.md "wikilink")。(戲劇系畢業)
  - [廖士翔](../Page/廖士翔_\(主播\).md "wikilink")
    [壹新聞](../Page/壹新聞.md "wikilink")、[年代新聞主播](../Page/年代新聞.md "wikilink")。(地理系經濟系雙主修、新聞所畢業；流預所就讀中)
  - [楊伊湄](../Page/楊伊湄.md "wikilink")
    前[三立新聞主播](../Page/三立新聞.md "wikilink")。(國企系、新聞所畢業)
  - [黃彩玲](../Page/黃彩玲.md "wikilink")
    前[台視主播](../Page/台視.md "wikilink")。(政治系、新聞所畢業)
  - [唐湘龍](../Page/唐湘龍.md "wikilink") 飛碟電台主持人、名嘴。 (政治系、政治所畢業)
  - [馬世芳廣播節目主持人](../Page/馬世芳.md "wikilink")、音樂評論家、作家（中國文學系畢業）
  - [房慧真作家前](../Page/房慧真.md "wikilink")《壹週刊》記者，現為《報導者》資深記者（中文系博士班肄業）

## 演藝界

  - [林思宇](../Page/林思宇.md "wikilink")
    歌手、演員，藝名宇宙，[A'N'D的團長](../Page/A'N'D.md "wikilink")。(農經所畢業)
  - [胡德夫](../Page/胡德夫_\(歌手\).md "wikilink")
    台灣[校園民歌歌手](../Page/校園民歌.md "wikilink")。(外文系肄業)
  - [王海玲](../Page/王海玲.md "wikilink")
    台灣[校園民歌歌手](../Page/校園民歌.md "wikilink")，有「金嗓子」之稱。現任電台節目主人、音樂總監、作曲家。（歷史系畢業）
  - [楊弦](../Page/楊弦.md "wikilink")
    台灣[校園民歌歌手](../Page/校園民歌.md "wikilink")（農化系、生物所畢業）
  - [施人誠](../Page/施人誠.md "wikilink") 唱片業、詞曲創作者(經濟系肄業)
  - [周華健](../Page/周華健.md "wikilink") 歌手 （數學系肄業）
  - [蘇有朋](../Page/蘇有朋.md "wikilink") 歌手、演員（-{機械系}-肄業）
  - [高怡平](../Page/高怡平.md "wikilink") 主持人 （外文系畢業）
  - [寇乃馨](../Page/寇乃馨.md "wikilink") 主持人 （外文系畢業）
  - [黃舒駿](../Page/黃舒駿.md "wikilink") 歌手 （大氣系畢業）
  - [朱約信](../Page/朱約信.md "wikilink") 歌手 （大氣系畢業）
  - [溫尚翊](../Page/溫尚翊.md "wikilink")
    [五月天團長](../Page/五月天.md "wikilink")[怪獸兼吉他手](../Page/怪獸.md "wikilink")（社會系肄業）
  - [楊峻榮](../Page/楊峻榮.md "wikilink") 歌手 （生傳發展系畢業）
  - [張鎬哲](../Page/張鎬哲.md "wikilink") 歌手 （政治所畢業）
  - [曾寶儀](../Page/曾寶儀.md "wikilink") 主持人、演員（社會系畢業）
  - [蔡柏璋](../Page/蔡柏璋.md "wikilink") 演員（戲劇系畢業）
  - [楊千霈](../Page/楊千霈.md "wikilink") 主持人、演員（戲劇系畢業）
  - [黃尚禾](../Page/黃尚禾.md "wikilink") 演員（戲劇系畢業）
  - [高炳權](../Page/高炳權.md "wikilink") 導演（戲劇系畢業）
  - [齊豫](../Page/齊豫.md "wikilink") 歌手 （人類系畢業）
  - [黃心懋](../Page/黃心懋.md "wikilink") 歌手 （土木系畢業）
  - [陳耀川](../Page/陳耀川.md "wikilink") 音乐制作人、词曲作家（会计学系畢業）
  - [柯仁堅](../Page/柯仁堅.md "wikilink")
    歌手、[濁水溪公社主唱](../Page/濁水溪公社.md "wikilink")（法律系畢業）
  - [李淑楨](../Page/李淑楨.md "wikilink") 演員（社工系畢業）
  - [吳定謙](../Page/吳定謙.md "wikilink")
    演員、導演。並參與拍攝客家好親近系列廣告，父親為知名導演[吳念真](../Page/吳念真.md "wikilink")。(戲劇系畢業)
  - [范鴻軒](../Page/范鴻軒.md "wikilink") 演員（電機系畢業）
  - [趙自強](../Page/趙自強.md "wikilink") 演員、舞台劇工作者、節目主持人（EMBA）
  - [伊正](../Page/伊正.md "wikilink") 演員，本名王一正（政治系畢業）
  - [翁滋蔓](../Page/翁滋蔓.md "wikilink") 演員、主持人（農業推廣系畢業）
  - [廖家琛](../Page/廖家琛.md "wikilink") 演員，拍蠻牛廣告而有「蠻牛先生」稱號；曾任英文老師（外文系畢業）
  - [鄭怡](../Page/鄭怡.md "wikilink")
    台灣[校園民歌歌手](../Page/校園民歌.md "wikilink")、前電台節目主持人（歷史系畢業）
  - [胡慧中](../Page/胡慧中.md "wikilink") 演員（進修推廣部歷史系畢業）
  - [胡冠珍](../Page/胡冠珍.md "wikilink") 演員（外文系畢業）
  - [季欣霈](../Page/季欣霈.md "wikilink")
    [阿霈樂斷團主唱](../Page/阿霈樂斷團.md "wikilink")（會計系畢業）
  - [韓立康](../Page/韓立康.md "wikilink")
    [阿霈樂團電吉他手](../Page/阿霈樂團.md "wikilink")（化工系畢業）
  - [汪正一](../Page/汪正一.md "wikilink")
    [阿霈樂團貝斯手](../Page/阿霈樂團.md "wikilink")（財金系畢業）
  - [孫碧娜](../Page/孫碧娜.md "wikilink")
    [星光四班第六名](../Page/星光四班.md "wikilink")；（政治學系國際關係組畢業）
  - [陳匡怡](../Page/陳匡怡.md "wikilink") 演員（國企系畢業）
  - [張靜之](../Page/張靜之.md "wikilink") 演員；曾任中華航空空服員，地球村生活美語雜誌主編（外文系畢業）
  - [徐世珍](../Page/徐世珍.md "wikilink") 歌手、詞曲創作人（社會系畢業）
  - [韋禮安](../Page/韋禮安.md "wikilink") 快樂星期天校園歌喉戰第一屆年度冠軍，知名實力創作歌手（外文系畢業）
  - [陳靖婕](../Page/陳靖婕.md "wikilink") 新生代女演員，並參與拍攝客家好親近系列廣告，進而受到矚目（生傳系畢業）
  - [余函彌](../Page/余函彌.md "wikilink") 演員（資工系畢業）
  - [荷希](../Page/荷希.md "wikilink")
    本名黃雅暄，現女子團體[ZERO+成員之一](../Page/ZERO+.md "wikilink")
    （戲劇系畢業）
  - [女孩與機器人](../Page/女孩與機器人.md "wikilink") 音樂創作組合，三位團員皆為校友
      - 主唱 Riin，本名林怡君(人類系畢業)\[6\]
      - 鍵盤手 蛋(園藝系畢業)
      - 團長 Jungle（園藝系畢業）
  - [李立崴](../Page/李立崴.md "wikilink") 歌手、詞曲創作人、飛碟電台主持人(good
    morning飛碟）（外文系畢業）
  - [陳宏宜](../Page/陳宏宜.md "wikilink") 體育新聞主播（戲劇系畢業）
  - [李宓](../Page/李宓.md "wikilink") 歌手（戲劇系畢業）
  - [包國良](../Page/包國良.md "wikilink") 節目主持人（法律系肄業）
  - [黃婕菲](../Page/黃婕菲.md "wikilink") 演員（心理系畢業）
  - [鄭焙隆](../Page/鄭焙隆.md "wikilink") 歌手
    與妹妹[鄭焙檍共組音樂組合](../Page/鄭焙檍.md "wikilink")[來吧！焙焙！](../Page/來吧！焙焙！.md "wikilink")（政治系政治所畢業）
  - [鄧有宗](../Page/鄧有宗.md "wikilink")
    [八三夭樂團貝斯手](../Page/八三夭樂團.md "wikilink")（化工研究所畢業）
  - [劉彥輝](../Page/劉彥輝.md "wikilink")
    [八三夭樂團吉他手](../Page/八三夭樂團.md "wikilink")（公衛研究所畢業）
  - [李東祐](../Page/李東祐.md "wikilink")
    [HiJack樂團](../Page/HiJack樂團.md "wikilink")
    [八十八顆芭樂籽鼓手](../Page/八十八顆芭樂籽.md "wikilink")（國企系畢業）
  - [劉曉蓉](../Page/劉曉蓉.md "wikilink")
    [HiJack樂團](../Page/HiJack樂團.md "wikilink")
    [橙草貝斯手](../Page/橙草.md "wikilink")（國企系畢業）
  - [盧家宏](../Page/盧家宏.md "wikilink") 吉他演奏家、知名樂手（土木系畢業）
  - [蕭錫惠](../Page/蕭錫惠.md "wikilink") 魔術師.美國魔術師學會終身會員（化工系畢業）
  - [林玟誼](../Page/林玟誼.md "wikilink") 演員（戲劇系畢業）
  - [石知田](../Page/石知田.md "wikilink") 演員、模特兒（土木系畢業）
  - [宋欣穎](../Page/宋欣穎.md "wikilink") 曾任記者，後來轉行當導演，首部作品:動畫長片【幸福路上】（政治系畢業）
  - [尤德彥](../Page/尤德彥.md "wikilink") 搞笑藝人，知名度不高，積極轉型Youtuber，網友稱之小聖傑石
    (森林系就學中)
  - [宇宙人
    (台灣樂團)貝斯手方Q](../Page/宇宙人_\(台灣樂團\).md "wikilink")（方奎棠，生物產業機電工程系畢業）、吉他手阿奎（陳奎言，物理學系畢業）
  - [盧羿安](../Page/盧羿安.md "wikilink")
    [Crispy脆樂團](../Page/Crispy脆樂團.md "wikilink") 男主唱
    [Skippy](../Page/Skippy.md "wikilink") (機械所畢業)
  - [丁律妏](../Page/丁律妏.md "wikilink")
    [Crispy脆樂團](../Page/Crispy脆樂團.md "wikilink") 女主唱
    [丁不拉丁](../Page/丁不拉丁.md "wikilink")(丁丁) (機械所畢業)
  - [石雋](../Page/石雋.md "wikilink") 演員（畜牧系畢業）

## 補教界

  - 王明智：台北市知名補習班班主任，現已退休。（法律系畢業）
  - 蔡世偉：台北市知名補習班補教名師。(外文系畢業)
  - [李立崴](../Page/李立崴.md "wikilink")：藝名李威，台灣知名高中英文補教名師兼歌手及電台主持人。(外文系畢業)
  - 林熹：台北市國高中英文補教名師。(外文系畢業)
  - 林俐：本名林子郁，台北市高中英文補教名師。(外文系畢業)
  - 劉名：本名劉雲鴻，台北市知名補習班補教名師。(財經系畢業)
  - [唐威](../Page/唐威.md "wikilink")：本名梁允博，台北市補教名師。(外文系畢業)
  - [沈赫哲](../Page/沈赫哲.md "wikilink")：本名沈宏志，台灣知名補習班創立及經營者。（醫學系畢業，71級）
  - [殷非凡](../Page/殷非凡.md "wikilink")：台灣補教名師，主編多套的高中英文參考書，現已退休。（外文系畢業）
  - [徐薇](../Page/徐薇.md "wikilink")：本名鄭如薇，台灣知名高中英文家教班創辦人及教師。（外文系畢業）
  - 鄭奇：本名鄭敏志，高雄市知名高中數學補教名師。（動物系畢業）
  - 傅壹：本名傅進興，台灣知名高中數學家教班創辦人。（數學系畢業）
  - [杜宇](../Page/杜宇.md "wikilink")：本名杜尚諭，台灣知名高中數學家教班教師。（數學系畢業）
  - 張志成：台北市與台中市補教名師。（電機系畢業）
  - 李奇：本名李迪才，台北市與台中市補教名師。拍攝過國片《歧路天堂》（地質系畢業）
  - 李舟: 本名廖柏州，台北市與台中市高中英文補教名師，主編龍騰出版社多套高中參考書。(台大外文所畢業)
  - 劉力維：本名劉威麟，台中市高中數學補教名師。（地理系肄業）
  - 楊正：本名楊宗翰，台中市高中數學補教名師。（土木系畢業）
  - 李卓澔：本名李慎廣，台中市高中數學補教名師。（獸醫系畢業）
  - 王尹：台灣管理學補教名師。（商研所畢業）
  - [王宇](../Page/王宇.md "wikilink")：本名王崇旭，台灣高中化學補教名師。（食品科技研究所畢業）
  - 吳笛：本名吳志忠，台灣高中物理家教班名師。（[應力所畢業](../Page/國立臺灣大學應用力學研究所.md "wikilink")）
  - 魏宏泰：本名魏宏泰，台灣高中物理家教班名師。（化學系畢業）
  - 劉成霖：本名劉璟峰，台灣地理補教名師。微天地集團董事長（地理系畢業）
  - 葉施平：臺北市補習班歷史名師。(歷史系畢業)
  - 俞克斌：高雄補習班名師。（醫學系畢業）
  - 王軍 : 本名許逸人，台北市國高中數學補教名師。（機械工程系畢業）
  - 邱博文：本名邱明煌，物理補教名師。（電機系畢業）
  - 楊傑：本名楊榮欣,台灣數學補教名師。(化學工程研究所畢業)
  - 彭宗德：物理補教名師。（電機系畢業）
  - 徐晴嵐：物理補教名師。（電機工程研究所畢業）
  - 李傑安：臺北市高中化學補教名師。(化工系畢業)
  - 劉士瑋：臺北市高中化學補教名師。(機械系畢業)
  - 張卓澔：本名張香逸，台灣數學補教名師。（機械系畢業）
  - 詹浩：台中市高中數學補教名師。（數學系畢業）
  - 楊宜修：台中市高中國文補教名師。（中文系畢業）
  - 李威立：本名李明宗，台灣地理補教名師。（地理系畢業）
  - 柯易：台南市高中物理補教名師。（物理系畢業）
  - 許哲：本名:許哲明 台灣高中數學補教名師。（自稱電機系畢業）
  - Austin:本名黃淇銘，英文補教名師。（外國語文學系畢業）
  - Leon:本名唐翊鈞，英文補教名師。（商學院雙修外語系畢業）
  - 劉騏：本名劉榮泰，[劉騏數學團隊創辦人](../Page/劉騏數學.md "wikilink")，（團隊老師有古騏，宏騏，辛騏）
  - 古騏：本名陳伸价，桃園市與新竹市高中數學補教名師。（機械研究所畢業）
  - 程霖：本名陳泰霖，台灣地理補教名師（地理系畢業）
  - 游濤：本名游明祥，台大數學系畢業！
  - Ringo: 本名吳尚翰，臺北市知名英文補習班名師 (外文系畢業)

## 名譽博士

  - 2013年：[張忠謀](../Page/張忠謀.md "wikilink")，[張榮發](../Page/張榮發.md "wikilink")
  - 2012年：[馬水龍](../Page/馬水龍.md "wikilink")
  - 2011年：[齊邦媛](../Page/齊邦媛.md "wikilink")
  - 2010年：[胡佛](../Page/胡佛_\(台灣\).md "wikilink")
  - 2009年：[曹永和](../Page/曹永和.md "wikilink")，[彭汪嘉康](../Page/彭汪嘉康.md "wikilink")
  - 2008年：[李亦園](../Page/李亦園.md "wikilink")，[漢寶德](../Page/漢寶德.md "wikilink")
  - 2007年：[王文興](../Page/王文興.md "wikilink")，[林百里](../Page/林百里.md "wikilink")
  - 2006年：[林懷民](../Page/林懷民.md "wikilink")，[錢煦](../Page/錢煦.md "wikilink")
  - 2005年：[孔德成](../Page/孔德成.md "wikilink")，[丘成桐](../Page/丘成桐.md "wikilink")
  - 2004年：[高行健](../Page/高行健.md "wikilink")，[楊祖佑](../Page/楊祖佑.md "wikilink")
  - 2003年：[崔琦](../Page/崔琦.md "wikilink")
  - 2002年：[李遠哲](../Page/李遠哲.md "wikilink")
  - 2001年﹝首屆﹞：[辜振甫](../Page/辜振甫.md "wikilink")

## 傑出校友

  - 2017年（第十二屆）\[7\]：[許倬雲](../Page/許倬雲.md "wikilink")
    院士，[鄭清茂](../Page/鄭清茂.md "wikilink")，[傅立倫](../Page/傅立倫.md "wikilink")，[劉德音](../Page/劉德音.md "wikilink")
    執行長，[蔡明興](../Page/蔡明興.md "wikilink")
    董事長，[許金川](../Page/許金川.md "wikilink")
    執行長，[陳志成](../Page/陳志成.md "wikilink")
    院長，[戴海龍](../Page/戴海龍.md "wikilink") 校長
  - 2013年：莊明哲
    [院士](../Page/中央研究院院士.md "wikilink")，[廖一久](../Page/廖一久.md "wikilink")
    院士，廖國男 院士，[張懋中](../Page/張懋中.md "wikilink")
    院士，蔣尚義，黃崑虎，[黃榮村](../Page/黃榮村.md "wikilink")。
  - 2012年：[曾永義](../Page/曾永義.md "wikilink")，[王德威](../Page/王德威.md "wikilink")
    院士，[周芷](../Page/周芷.md "wikilink") 院士，莊德茂
    院士，[梁次震](../Page/梁次震.md "wikilink")，洪敏弘，[翁岳生](../Page/翁岳生.md "wikilink")，[史欽泰](../Page/史欽泰.md "wikilink")
  - 2011年：[楊南郡](../Page/楊南郡.md "wikilink")，[丁邦新](../Page/丁邦新.md "wikilink")
    院士，[胡正明](../Page/胡正明.md "wikilink") 院士，侯貞雄，李森田，盧超群
  - 2010年：楊祖保 院士，[孟懷縈](../Page/孟懷縈.md "wikilink")
    院士，許照惠，[盧志遠](../Page/盧志遠.md "wikilink")，，程禹，余玉眉
  - 2009年：楊世彭，[劉兆漢](../Page/劉兆漢.md "wikilink") 院士，何志明
    院士，[高民環](../Page/高民環.md "wikilink")，陳怡蓁，王進崑
  - 2008年：[楊國樞](../Page/楊國樞.md "wikilink")
    院士，[李歐梵](../Page/李歐梵.md "wikilink") 院士，范良士
    院士，黃肇雄，杜俊元
  - 2007年：[林文月](../Page/林文月.md "wikilink")，[呂紹嘉](../Page/呂紹嘉.md "wikilink")，蔡振水
    院士，[朱國瑞](../Page/朱國瑞.md "wikilink")
    院士，陳恆昭，蔡明介，[施崇棠](../Page/施崇棠.md "wikilink")，[李家同](../Page/李家同.md "wikilink")
  - 2006年﹝首屆﹞：姚孟肇 院士，許文政

### 1940-1949年畢業

  - 農業經濟：[李登輝](../Page/李登輝.md "wikilink")(1949年畢業)

### 1950-1959年畢業

  - 外文：[余光中](../Page/余光中.md "wikilink")，(1952年畢業，2007年獲傑出校友)
  - 法律：[蔡萬才](../Page/蔡萬才.md "wikilink")，(1954年畢業，2008年獲傑出校友)
  - 政治：[錢復](../Page/錢復_\(民國\).md "wikilink")，(1956年畢業，2010年獲傑出校友)
  - 醫學：[黃崑巖](../Page/黃崑巖.md "wikilink")，(19__年畢業，2008年獲傑出校友)
  - 電機：[施敏院士](../Page/施敏.md "wikilink")(1957年畢業，2006年獲傑出校友)
  - 外文：[林柏榕](../Page/林柏榕.md "wikilink")，(19__年畢業，2008年獲傑出校友)

### 1960-1969年畢業

  - 物理：[李羅權](../Page/李羅權.md "wikilink") 院士(1969年畢業，2006年獲傑出校友)
  - 電機：[曹興誠](../Page/曹興誠.md "wikilink")，(1969年畢業，2010年獲傑出校友)

### 1970-1979年畢業

  - 電機：[林百里](../Page/林百里.md "wikilink")(畢業，2006年獲傑出校友)
  - 電機：[李焜耀](../Page/李焜耀.md "wikilink")(1974年畢業，2006年獲傑出校友)
  - 法律：[蔡宏圖](../Page/蔡宏圖.md "wikilink")(1974年畢業，2010年獲傑出校友)

### 1980-1989年畢業

  - 商學：[尹衍樑](../Page/尹衍樑.md "wikilink")，(1982年碩士畢業，2008年獲傑出校友)

## 參考資料

<references />

## 外部連結

  - [臺大校友雙月刊 - 校友會訊](http://www.alum.ntu.edu.tw/wordpress/?p=1736)

[\*](../Category/國立臺灣大學校友.md "wikilink")
[Category:台灣大專院校校友列表](../Category/台灣大專院校校友列表.md "wikilink")

1.
2.  [基隆市校友會陳德潛學長伉儷牽手60周年紀念會紀實](http://www.ntuac.org.tw/Taiwan_alumni/20081003keelung.htm)
    - 台大校友會，文/臺灣省臺大校友會總幹事 呂村，圖/陳淑玲，2006年10月3日
3.  [2011年度傑出校友](http://www.klsh.kl.edu.tw/gen/history/%E8%A4%87%E8%A3%BD%20-%20%E8%A4%87%E8%A3%BD%20-%20%E8%A4%87%E8%A3%BD%20-%20course1_2_3_5.html)
     - 國立基隆高級中學校史室
4.
5.
6.  [Asian Idols and Sweet
    Singers](http://www.facebook.com/LoveAsianSweetGirls/posts/370269829751844)
7.  [第12屆傑出校友名單](http://event.ntu.edu.tw/distinguishedalumni/)臺灣大學傑出校友
    國立台灣大學